美國10年債息係咁升

債券繼續升 股市都冇運行

10年債息升係利好現象黎，表示市場共識未來10年經濟活動同資產價格上升
早幾年咪有單唔知乜嘢廿年債息倒掛，即刻引致左個大跌市出嚟

有無高手解釋下

個人理解係，債息升長遠來講係好事，但對發展中又負債嘅公司不利，因為周轉唔來就會仆直，所以近日啲新經濟股或中小企就跌，啲人轉揸舊經濟。

有錯請指教。

債息升

因： 啲人開始唔做risk management
果：企業借錢成本增加

情況1，實體經濟好，息升冇問題，破產公司有限
情況2，實體經濟差，多公司借錢吊命，息升有機會連環破產引發泡沫爆破

分清楚債息同債價先啦...

債息升 = 多左人沽債，債價跌
咁d錢去左邊？

債息升係咪債券基金升

債息升 接近股票收益率
啲人咪沽股轉買債

債息升=債債跌=基金價跌

多左人買債代表其他金融風險高 係咁咁既理論

好事: 債息，特別係10年期升，D人睇好來緊經濟發展，而利率期貨已經開始有人睇年尾加息
壞事: 息升，企業融資成本增加，支出多左; 如果債息持續上升，甚至同股市的earning yield差唔多時，資金就會由股市流入債市，因為債市風險始終冇股市咁高

呢個係後續姐
咁一開始，姐係今日咁，債息點解會升先

今次可能係債市泡沫

情況2 其實會不會係睇埋credit spread widening rather than 10yr UST only

債息打到fed面都腫埋

再升落去寬鬆週期被迫提早玩完

債息升fed咪有藉口再印多D錢買債囉
疫情導致企業缺水=印錢
失業導致商品市場缺水=印錢
資金流出債市債息升=印錢
資金流入債市股市跌=印錢
美匯升增加通縮幾率=印錢
美匯跌資金拋售美元資產=印錢
我諗唔到有乜scenario係可以唔印錢

好事嚟架喎

債息升=債價跌=沽>買
鳩估有兩個可能性
1. fed唔買債/減少買債
2. 某龐大資金去沽債
依個龐大資金唔一定係基金/大户去沽債
可能係某大國去沽債都未定

呢個post 真係嚇撚死人

邊一種債券有得繼續升？

因為d 人沽債去買股票
所以呢半年升到顛左

冇錯
專家可以解做股市升定跌都得
咁都好研究仲走去信正傻閪
我只信事實
事實係衣家大牛市
驚就清倉拎住CASH縮返去你老母個閪到

MPF係咪可以轉做債先？

講左市場全部賣晒美債轉買買junk bond
因為fed講朋junk bond照包底
暗示fed唔會俾公司破產
依加junk bond 由1x厘跌到4.x厘

雷曼d 野都食得
唔差在junk bond

好多高手
連登果然係股神聚集地

因為d人覺得通漲率會上升
令到interest rates 高過bond yield
所以d人放債？

幾個角度啦

1: 估值： 息升，future cash flow 會devalue , 即係估值會下調。 科技股影響最大啦，由其講緊幾年後係有開始有正FCFE 個d公司。

2: 資金流向： 如上面講，earning yield 同 10YR yield spread 縮窄，債開始變得吸引，買債沽股。轉個角度，股要offer higher return 先吸引到人買（即係要回調完先吸引）。

3: 商業活動層面： 國債升，公司債債息都會升，公司initial 新project 個irr 連cost 都cover唔到既話，守業算了，唔expand 了。

4: 經濟層面： 美債債息升好多時係預期通漲會升，real market 既簡單supply and demand 問題。你見商品價格上緊，武肺vaccine rollout 後市民會狂消費，理論上對有助經濟增長。 但real economy 同financial market 關連性有幾大？心照啦。 仲未計fed 會收水 去防止overheat

債係收fixed amount of money，Coupon + 本金 。 (floating 個d另計啦）。當每年比3蚊Coupon 你，比足5年。
咁通漲上緊，你收個3蚊，每年都眨緊值，咁就緊係沽啦。

所以就令到bond demand 低左
令到債息升

有無高手可以講埋鮑威爾禮拜二三出席聽證會講貨幣同債息會有咩影響

睇新聞佢好似話未係時候減息之類

完全唔明講乜。。

貨幣刺激：
無限QE令到借錢非常容易，公司／企業借錢發展，（較有錢）個人借錢買樓買車，貨幣流入市場，但疫情初－中期貨幣雖然流入市場，但唔係非常流通（大部分人唔％敢洗錢），而加疫情開始明朗，貨幣流市增加（開始敢洗錢），通脹加速。

財政刺激：
市場已經放風拜登會借優化基建創造就業，而財政刺激帶來既通脹往往會比貨幣刺激黎得快，市場擔心通脹進一步急速上升。

加息timing 同 加幾多
難過估聽日納指收市收幾點

踩緊啦

實體經濟差 又要救經濟
開多次QE 政策
熱錢又流返入stock market
總結點都會升

因為通漲預期升溫

如果你要借錢俾人 而你覺得通漲黎緊會升

你係咪會要求較高回報去抵消通漲既影響？

買國債即係借錢俾政府

同一道理

係囉我睇留言都r撚哂頭
債息明明跌緊
成班牛市學生股神書都未讀好
股票賺左少少就想踩過界講埋債券

債息係升緊喎 你講緊乜野

成班人露哂底

？？

屌係喎睇錯

痴撚線 yield 升第一個理由一定係多左人沽債
至於沽理由不外乎預期通脹會走高
資金轉移風險資產

上面D人知唔知咩叫present value

入定美國基建同voo一定唔會死
而家買始終都係平。

債息同香港樓市一樣 只升不跌

agger
"債息"本身就係defined on zcb price
係個demand/supply on bond drive bond price than drive the ytm
not the other way round

我睇你睇到R撚晒頭

債息升緊=債價跌呀大佬們 懷疑呢個post d人連basic數學同經濟都唔撚識

補充一下，有錯請指正

1。無限QE，大量貨幣流入市場，唯初期貨幣雖然流入市場，但流通率不高，

2。疫苗開始見效，經濟進入復甦週期，貨幣流通率增加引致通賬上升，

3。市場預期聯儲局會加息放緩經濟復甦，減慢通賬上升，

4。預期加息就會放售10年國債，國債價格下跌會導致債息上升，

5。同時預期加息姐係公司企業借錢成本高左，減慢發展，科技股股價下跌，資金轉移復甦版塊

打咁大段字地圖炮咁串，一句睇錯就走人
#牛市股神#連登仔#兒登

廢事我真心左搞串個party姐
你地繼續

科技股大利空

3萬億真係短期內唔洗驚

留名學野

US IG grade HY既 oas 由三月已經收窄緊

張圖係講緊債息升喎

其實債息呢個term係幾易令人混淆。。。
債券比較常用有兩個率，收益率／孳息率(yield)同票面利率(coupon rate)
coupon rate係base on發行價（通常係100），發行價係固定的，coupon rate亦唔會變，所以coupon (票息)唔會變
yield（亦即係topic講的債息）係票息除以價券價格（亦即係債券喺二手市場嘅市價），coupon唔會變，但債價會浮動。所以債價跌yield就會升，債價升yield就跌

好似係

財經台成班on9
唔識好心唔好講唔好扮識啦
真係痴晒線架你地

多人買債債息唔係跌咩

都唔洗好似係啦 fina 1001 ....

咁都唔識 應該大學唔過2

你個名

債息升債價唔係會跌咩？

連登仔連沽空率 SS GS都識有咩難到佢地
CAP晒呢到所有留言出篇論文 諾貝爾經濟學獎都有得拎

債息升價格下跌

債價同yield其實無先後次序 都係講緊同一樣野

Yield 唔係yield to maturity 咩？

債息係講ytm啦，
講coupon 冇意思。
不過的確好多人 當咗 債息=股息= coupon 咁

Coupon/price 係current yield
Ytm 唔是咁計

係喎，冇留意上上面個大段野。
當irr咁計就得。不過現實都係quote ytm嫁啦。

點睇都似係股市泡沫啦

債市風險低撚到想像唔到
係利率低吸引唔到人
依家高 咪有人入翻場

補充，尤其是美國國債一向被視為零風險，好多科企都唔會派息但係維持高位，如果資金流出去國債咁好多科企股都要重新計價就慘

Lm

DCF discount rate 增加, 不利高估值的企業？
唔好好識

升到1.5先見真章.

屌你地成班係咪冇讀過fixed income

其實最驚係滯脹

有floating rate bond的 coupon可以每次唔同

coupon rate base on 發行價
發行價固定(通常100)，coupon rate 不變 ，所以coupon rate =\= yield
你打完有冇自己睇一次

驚閪
自己嚇自己

fed收水唔係正正會令債息進一步上？

一講加息實人踩人

正常US10Y yield同股市係反向
但舊年印咗5分1既美金
所以見到市場錢多到搵地方洗 冇人想買risk-free bonds 嫌yield低
加上要刺激經濟 所以息口係2020年頭都keep住好低
之後同步因為冇人買 所以yield一路同股市上升
當個yield 升到咁上下 加上仲話有1.9t stimulus check 市場預期通漲同加息
資金就會流返入債市
疫苗令經濟復蘇 新經濟/科技股因為啲人take profit同借貸成本上升而回落
就算資金留返係股市都會轉向舊經濟股

因為啲人覺得會通漲囉，1.9萬億嘛
Fed係Jackson Hole都推average inflation target啦
係會對股市造成壓力

其實美元係會吸引左
但係屌點解美元又無似無咩點升
好簡單
因為其他地區10年債升得仲多

會唔會係因為預計美元繼續貶值，所以美債先人喪沽

連登正常人

原來連登仔咁多無料扮四條，一講野就露哂底

FED幾時出手

債息升=債價跌
咁D人沽債去做咩呢
一般都係去買風險資產
姐係股票果D
對股票利好

好似得幾位巴打係知債息率係咩黎
有堆不知名既內容仲一大堆正評

但係科技股全跌？但又唔係間間負債

借勢回調啫 有錢就入貨啦

科技股成個升浪都係靠印錢堆齊未來咁升出黎
當有收水預期 第一堆跌咪科技股囉
講過好撚多次 班牛市股神唔信
係要訓身去追

你全倉舊經濟？？

junk bond照包底
係咪咁堅啊，玩死自己wor

好似係一個期限前比人降grade 到junk grade 先包？

會。咁講，即係 inflation hit 到 target upper band, full employment, fed 唔再需要／唔應該再 放水去 distort 個市場。

呢個唔係coupon rate wor

CDO 翻版

耶撚真係以為無限印都無事

同班傻hi 問1光年姐係幾耐一樣

債價跌，資金流出債市，風險資產升值

印錢咪通脹囉，前日講左通脹目標2%

唔好玩 幾時得黎加息
人地就業目標行先 通脹預期未到

我真心求學的
為何債息升高
會導致公用股上升？
是否因為債息升
對比公用股既率息來講吸引過國債
所以資金會停泊在股票市場但又唔想take high risk既公用股票上？

錯灑
我個人建議係100%股票，因為強姦金係退休先攞得返，投資年期極長，所以可以承受風險資產既短期波動

我就係見到mpf 債券基金個價跌得咁勁
仲衰撚過d仲高風險既股票基金

求學唔係喺連登問，自己睇書學先會明
無論債同股票都係會 return cash flow in the future，所以當個risk free rate 上升，啲人要求既discount rate 會升，本質上股債未來現金流的現值都會跌。但市場上既錢總要搵啲位泊，無可能100% cash，所以會sell assets with longer duration and buy assets with shorter duration，你講既公用股係後者